<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lynn's Blog</title>
    <description>喜欢音乐，摄影，旅游的非典型程序猿 | 计算机视觉，深度学习，视觉SLAM，ROS，web前端 。</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:53:11 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2017 15:53:11 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.5.2</generator>
    
      <item>
        <title>关于身体</title>
        <description>&lt;p&gt;很遗憾，这篇又是一篇碎碎念。
  昨天本来要考的科三等了一天都没有考上，感觉在自己宛如一支被燃烧殆尽的蜡烛，什么都没有干还是累得不行，给西安车管所的考试系统一百个差评。
  今天一早上起来看到澄玥说自己又不舒服了，突然感触良多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;小时候的我简直是身体健壮如牛，小朋友们每次头疼脑热不能来学校，家长写个假条或者打个电话就可以翘半个星期的课，作业也不用交，说是养病其实就是在家里吃喝玩乐，这对于从来不生病的我简直无比羡慕，甚至也想自己不小心着凉了以后生个病，因为有些柔弱的女生不小心打个喷嚏都会有一群人嘘寒问暖，然而从小学一年级到高三毕业，生病请假回家的次数真的可以用一根手指数完，现在想起来觉得好笑，小朋友求关注的方法还真是令人咋舌。我妈对于我的圈养标准就是，饭，是每顿都必须吃的，零食虽然是optional，但是我也基本上把它变成了必选项。这导致小时候的我壮成了一堵墙，但是吃麻麻香，睡麻麻好，每天还活得挺开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到大学以后全宿舍妹子没有一个上一百斤，感觉自己和他们站在一起大了不只五个size，深切感觉不能这么胖下去，于是开始减肥。说道减肥，第一反应就是节食，于是饭有一顿每一顿的吃，这下好了，肥没减下来，身体倒是折腾怀了。再加上作息不规律，经常熬夜，经常吃凉的刺激的食物，反正就是不作死不会死仗着年轻瞎折腾，一次感冒后没即使吃药，得了鼻炎。没想到这一下子就开始了与鼻炎抗争的慢慢长路，一转眼这都是第四个年头了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像是身体给的负反馈，鼻炎反反复复总是复发，询问医生小伙伴，说是无法根治，只能控制，身体抵抗力好了，病自然就好。最严重的应该是回西安读研究生的第一年冬天，西安的雾霾严重到在房间里都喘不过气。晚上经常三点了还睡不着，每天白天起床的时候都需要在床上坐着缓一缓思考一下人生，然后每天头昏眼花，什么都没法干，到了下午又回宿舍补觉，现在想起来也是有点惨。还发过状态说是以后要嫁给能治好我鼻炎的医生，实在不行的话卖卫生纸的也可以。鼻炎，睡不着，熬夜，抵抗力差，鼻炎加重，这个死循环怎么也跳不出来。稍微吹点风，降个温就会感冒，都不知道坚持锻炼身体锻炼到哪去了。这些年兜兜转转可能也把市面上所有治鼻炎的中药西药偏方全部都试了个遍，钱花了不少，药也吃了不少，最后真的是个方法都愿意去尝试下，因为可能只有自己才知道生病起来有多难受。治病实在太不容易了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;之前看过一句话说大部分意志软弱和情绪化甚至智商问题的根源都在于缺乏一个良好的身体素质，在身体状况不好的时候，在别人看来很简单的事情在你这里都会变的无比困难。经常开玩笑说自己人到中年，力不从心，这种状态真的不行，不管怎样，好好照顾自己，身体才是革命的本钱啊。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 20:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/09/19/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%81%A5%E5%BA%B7/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/09/19/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%81%A5%E5%BA%B7/</guid>
        
        <category>生活</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>My First Blog</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;十年前qq空间很火的时候，每天忙于布置自己的小窝，找一个好看的背景。
 后来qq没落了，大家纷纷转向了朋友圈，所有的光鲜亮丽全部都发上去，一年也说不上两句话的朋友们纷纷点赞，证明在我还一直在关注你，偶尔寒暄两句，什么时候一起吃个饭，但却因为一两次空闲时间没有match上，约饭的计划也无限搁置，下次发朋友圈的时候依旧继续点赞却不再约饭。
所有的负能量甩在微博，怕自己的脆弱敏感患得患失丧过得十分惨的状态被不太熟的人或者是关心自己的家人看到，一个人默默的承担。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人总不能因为走的太远而忘记为什么出发，很多时候还是要停下来想一想自己究竟想要什么。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;对于生活总有一些想说的，但是不一定所有人都想听，索性写在一个隐蔽的地方，这是搭起这个博客的初衷吧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;正文&quot;&gt;正文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前几天刚刚过完23岁生日，第一次生日有两个蛋糕可以吃，而且很多人一起，可能是来这个学校以后最开心的一天了。终于在一年之后有点适应了这里的生活学习节奏。其实很多时候我们不能活在自己的世界里，每个人都一座孤岛，可是总有一些小小的温暖可以拉近人与人之间的距离。虽然不想承认但时间还是像流水，匆匆的流过，小时候总觉得二十多岁实在是太可怕了，没想到就这么悄悄的来了。暑假认识了一个非常happy的妹子，感觉十分像年轻时候的自己，每天无忧无虑的，其实很多人应该会喜欢这样的孩子，但是不知道从什么时候开始，这样的状态已经不经常在自己身上出现。认识很多优秀的人，他们也只是在该认真的时候做自己应该做的事，并没有那么多抱怨，有可能自己也并不是多么喜欢，但是却能很高效率的完成。反思自己，少点抱怨，多点行动，保持积极的态度，慢慢来，一切都会好的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;后记&quot;&gt;后记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个博客其实是一个技术博客/&lt;em&gt;虽然并看不太出来&lt;/em&gt;/，想整理下从读研究生以来学到的了解到的东西，虽然和大神还差十万八千里，可是人总是在摸爬滚打中慢慢成长的，这一年也十分谢谢帮助过我的朋友们，希望大家一起努力吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年的计划，又一个粉末状程序员进阶成一个渣渣程序猿，明年的时候可以找到一个工作养活自己。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 20:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/09/15/my-first-blog/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/09/15/my-first-blog/</guid>
        
        <category>生活</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
